\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{Busquedas por incremento}
\author{Daniela M. Carrasco Juarez}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Introduccion}
 Una busqueda por incremento consiste en empezar en un extremo del intervalo de interes y 
 realizar evaluaciones de la funcion con pequeños incrementos a lo largo del intervalo. 
 Si la funcion cambia de signo, se supone que la raíz esta dentro del incremento. 
 Si la longitud del incremento no es lo suficientemente pequeña, algunas raíces pueden pasar
 inadvertidas. 

 \subsection{Aplicaciones}
   El método de busqueda incremetal se utiliza para identificar todas las raices de una 
   ecuacion, considerando:
  \begin{enumerate}

   \item{La manera como se presenta fisicamente el fenomeno}
   \item{El numero de raices reales y/o complejas que se espera tenga la ecuacion,
         especialmente cuando se trata de polinomios}
  

  \end{enumerate}

 \subsection{Documentos}
   Se puede encontrar otros ejemplos del metodo de busqueda por incrementos en la siguiente url :
   \url{www.dcb.unam.mx/users/gustavorb/MN/Presentaciones/2.3%20Busqueda%20de%20varias%20raices.pps}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicara el uso de la funcion f(x)=10Sin(x) + 3Cos(x) 
   para la cual se tomaran los intervalos de -10 a 10 y se procedera a tabular los valores
   creando con ellos una grafica en el programa gnuplot que posteriormente se comparara con 
   los datos arrojados por un programa en C++ así como una grafica generada en gnuplot con 
   los datos del programa antes mencionado. 

 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de la siguiente tabla que fueron obtenidos al tabular la funcion antes 
  mencionada f(x)=10Sin(x) + 3Cos(x)

 \begin{tabular}{ccccc}
  x & f(x) \\
  \hline
  -0.8 & -5.08344     \\
  -0.7 & -4.14765     \\
  -0.6 & -3.17042     \\
  -0.5 & -2.16151     \\
  -0.4 & -1.131       \\
  -0.3 & -0.0891926   \\
  -0.2 &  0.953506    \\
  -0.1 &  1.98668     \\
    -1 &  .87905e-14  \\ 
   0.1 &  3.98335     \\
   0.2 &  4.92689     \\
   0.3 &  5.82121     \\
   0.4 &  6.65737     \\
   0.5 &  7.427       \\
   0.6 &  8.12243     \\
   0.7 &  8.7367      \\
   0.8 &  9.26368     \\

 \end{tabular}

 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se grafico con los datos de la tabla anterior y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-10:10] f(x)=10Sin(x) + 3Cos(x)
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "grafica1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}
  
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
  \end{figure}
  
  \newpage 

\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
    
  using namespace std;

  double incremento(double i, double f)
   {
    for(double x=i; x<=f; x+=0.1)
     { 
      double resultado=0;
      resultado= 10*sin(x) + 3*cos(x);
      cout <<  x  << " " << resultado << endl;
     }

    return 0;
   }
  int main(int argc, char **argv)


  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  Se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ proyecto2.cpp -o test
   ./test > datos.dat 

  \end{verbatim}

  Y se genero el siguiente archivo de salida

  \begin{verbatim}
  
  -0.8   -5.08344
  -0.7   -4.14765
  -0.6   -3.17042
  -0.5   -2.16151
  -0.4   -1.131
  -0.3   -0.0891926
  -0.2    0.953506
  -0.1    1.98668
   -1    .87905e-14 
   0.1    3.98335
   0.2    4.92689
   0.3    5.82121
   0.4    6.65737 
   0.5    7.427
   0.6    8.12243
   0.7    8.7367
   0.8    9.26368

  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   Usando gnuplot se graficaran datos.dat y se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "grafica2.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics{grafica2}
\end{figure}

 \subsection{Validacion}
   Se validara la grafica  original contra la de datos.dat

\section{Repositorio}
 Se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica1.png grafica2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 Como conclusion este método se basa en e evento de cambio de signo y es muy útil
 para hallar varias soluciones, la desventaja es que la busqueda puede ser solamente
 con una busqueda por pasos de valores pequeños. La ventaja es que el método es muy 
 eficiente l obtener todas las raíces.

\end{document}
